\chapter{Travaux Dirigé}

\subsection{TD 1, Choppy}

\begin{exo}
	Faire l'opération ou \\*
	Evaluer : (vrai ou faux") et (vrai ou faux) \\*
\end{exo}

\textbf{Brouillon} \\*
\textbf{Définition de ou} \\*
\spec{Spec} BOOL \\*
\spec{op} \_\_ ou \_\_ : BOOL x BOOL $\rightarrow$ BOOL \\*
\spec{vars} b : BOOL \\*
\spec{axioms} \\*
vrai ou b = vrai (ou-1)\\*
faux ou b = b (ou-2)\\*

\textbf{Evalutation}

(vrai ou faux") et (vrai ou faux)

ou-1

\begin{solu} Définition de l'opération ou : \\*
	\spec{op} : \_\_ ou \_\_ : Bool $\rightarrow$ Bool \\*
	\spec{vars} b : BOOL; \\*
	\spec{axioms} \\*
	vrai ou b = vrai\\*
	faux ou b = b\\*
	
	\textbf{Evaluation de l'expression :} \\*
	
	\begin{itemize}
		\item On évalue d'abord la premiere parenthèse
		\item vrai ou faux donne vrai, on a donc vrai et (vrai ou vrai)
		\item vrai ou vrai du deuxième parenthèse donne vrai
		\item On se retrouve donc avec vrai ou vrai ce qui implique vrai 
	\end{itemize}
	Dans la premiere parenthèse, "vrai ou faux" est vrai
	
	Ce qui conclus la solution.
	
\end{solu}

\subsubsection{Autre style d'axiomatisation par définition direct}
\textbf{Quel le besoin :} Il faut utiliser le ou et le "et" pour introduire deux variable. Le but ici est de construire ça avec des générateurs\\\\*
\spec{vars} : b1, b2 : BOOL; \\*
b1 $ou$ b2 = $\neg$($\neg$b1 et $\neg$b2) \\*

\begin{exo} 
	1 - Définir opération "xor" (Avec sa déclaration et axiomes)\\*
	2 - Evaluez (vrai xor faux) et (vrai xor vrai) \\*
	3 - Démontrer que b xor b = faux
\end{exo}

\begin{corr} Pour la Définition de xor \\*
	\spec{op} \_\_ xor \_\_ : Bool x Bool $\rightarrow$ Bool \\*
	\spec{vars} : b : Bool; \\*
	\spec{axioms} \\*
	vrai xor b = $\neg$b \\*
	faux xor b = b	\\*
	
	Fin de correction pour le (1).
\end{corr}

On souhaite démontrer b xor b = faux.

\begin{proof}
	On utilise une disjonction de cas \\*
	\textbf{Cas 1 : b = vrai} \\*
	vrai xor vrai $=$\up{?} faux $\leftarrow$ vrai xor b = non b\\*
	\textbf{Cas 2 : b = faux}
	faux xor faux $=$\up{?} faux $\leftarrow$ faux xor faux = faux\\\\*
	Le cas 2 prouve x xor x = faux.
\end{proof}

\textbf{Evaluation de (vrai xor faux) et (vrai xor vrai)}

\textbf{Démonstration de b xor b = faux}

Supposons b = faux. \\*
faux xor faux donne faux, puisque le deuxieme b = faux \\*

\begin{exo}
	Prouver la communativité de "et \\*
	b1 et b2 $=$\up{?} b2 et faux
	
\end{exo}


\begin{exo}
	[NAT]
	Evaluer (suc(suc(0))+suc(0)) * suc(suc(0))
\end{exo}

\begin{corr}
	A venir...
\end{corr}

\textbf{Brouillon}\\*
(suc(suc(0))+suc(0)) * suc(suc(0))\\*
(suc(suc(suc(0)))) * suc(suc(0))\\*
